fb逾65歲保守派用戶 分享假新聞比率高

2019年01月11日

fb逾65歲保守派用戶 分享假新聞比率高

俄羅斯干預美國大選的facebook廣告，研究顯示對保守長者特別有效。美聯社

美國最新《科學進步》期刊刊登一項統計顯示，65歲以上兼保守派用戶在社交網站facebook分享假新聞的比率，遠高於青年或自由派人士，但研究人員認為，他們並非蓄意這樣做，也許是受到認知所限及記憶力差有關。

受認知所限及記憶力差

普林斯頓大學及紐約大學分析了1,200名受訪者在2016年美國總統大選後的fb貼文，從他們分享的連結中編制出一份專門炮製假新聞的網站列表，結果顯示分享這些網站的fb用戶不算多，比率不足8.5%，卻集中在65歲以上及政治保守的群組，他們張貼假新聞的數量，比18歲至29歲用戶群組多出差不多六倍。

研究人員嘗試解釋這個現象指出，「可能是年逾六旬的美國老人家，缺乏對數碼媒體必需的理解能力，無法明辨網上消息的可靠度」；此外，他們相信年紀大的fb用戶，腦筋不太靈活亦是另一個因素，「記憶力衰退會削弱長者抵抗錯覺的能力」。

雖然統計又顯示，美國共和黨人普遍比民主黨人更傾向發佈假新聞，但研究人員相信跟政黨無關，只是碰巧2016年大選時大部份假新聞都是支持共和黨總統候選人特朗普，若然當時假新聞是倒向民主黨候選人希拉莉，估計民主黨人也會大量轉貼。

另外，經常批評舊東家fb濫用用戶私隱的前員工柏拉基拿斯（Sandy Parakilas），據悉已獲蘋果總裁庫克羅致旗下。《金融時報》報道，柏拉基拿斯將出任蘋果產品經理，負責確保蘋果新產品對客戶私隱有充足保障，不會收集過多的個人資料。庫克和fb行政總裁朱克伯格有齟齬，在矽谷已經是公開的秘密。
法新社/商業內幕

上一則
上一則
勞斯萊斯擴倉囤貨 應對硬脫歐